{\bfseries Idée d'indexation}

\begin{enumerate}
    \item On construit un profil de la forme suivante :
        \begin{itemize}[label=\textbullet]
            \item Prénom;
            \item Nom;
            \item Ville;
            \item Pays;
            \item ...
        \end{itemize}

    \item On obtient le « hash » $h_p$ du profil. La pré-image du hash assure une uniformité
        (tendance à être injective) plus le profil est descriptif;
    \item Le hash \emph{Ring} est ensuite placé sur les nœuds près de $h_p$;
\end{enumerate}

\begin{remark}
    De cette façon, le hash d'un profil permet de récupérer le hash \emph{Ring} et ainsi faire une
    demande d'amitié.
\end{remark}

\begin{remark}
    Un champ \emph{token} (une longueur de 5 caractères par exemple) pourrait remplacer les premiers
    caractères de $h_p$ de façon à assurer une meilleure uniformité. Pour trouver un contact, il
    faudrait donc aussi connaître le « token » d'un ami (comme un secret). C'est plus simple que
    d'échanger un hash de 20 caractères.
    
\end{remark}

\vspace{0.5cm}

{\bfseries Questions}

\begin{itemize}
    \item Est-ce que le \emph{hash} d'un compte Ring peut être publié ou serait préférablement
        non-divulgué ?
\end{itemize}
